<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="app_name">SANBA</string>
    <string name="titlulo_pickers">Updates tiempos</string>

    <string name="formato_fecha">dd/mm/yyyy</string>
    <string name="formato_hora">hh:mm</string>
    <string name="buque_Cap17">
          <p>\n  </p>
        <P><b><i>Capitulo 17: Mediciones marinas\n </i></b></P>
        <p>\n  </p>
    <p>Provee guia para las mediciones y el reporte de petroleo crudo y sus productos.\n</p>
        <p>\n  </p>

        <p><i><b>Capitulo 17.1: Guía para inspecciones marinas \n</b></i></p>

    </string>


    <string name="buqueCap17_1_3">

        <p><b>Capitulo 17.1.3: <i>Terminos y definiciones</i></b></p> \n


    <p>\n  </p>
        <i>3.1 <b>Gravedad API</b></i> \n

        <p>La gravedad API es un termino que se utiliza en la industria petrolera para referirse a
        la densidad del petroleo líquido. La relación entre la gravedad API y la densidad realativa
        (gravedad específica) se define mediante la siguiente formula:</p> \n \n



        Gravedad API @ 60 °F = [141.5/(Densidad reletiva 60°F/60 °F)] - 131.5 \n

    <p>\n  </p>


        <i>3.2 <b>Muestreador automatico</b></i>\n

        <p>Es un dispsitivo utilizado para extraer una muestra representativa de un liquido fluyendo
            a través de una tuberia. El muestreador automatico generalmente consiste en una sonda,
            un extractor de muestra, un medidor de flujo, un controlador y un recibidor de muestra.</p>\n \n


        <i>3.3 <b>Ballast</b></i> \n

        <p>Es el agua que el buque toma cuando está parcial o totalmente vacío para modificar sus
        condiciones de calado o trimado de acuerdo a sus necesidades o restricciones. </p>\n

    <p>\n  </p>

          <i>3.4 <b>Certificado de opción de cantidad de carga</b></i>\n

        <p>Es un certificado firmado por los representantes de buque y tierra en el que se acuerda
        la cantidad de producto que se pretende transferir, esta cantidad generalmente tiene una
        toleracia. Todas las partes involucradas deben esta de acuerdo con la cantidad a ser transferida.</p>
\n
    <p>\n  </p>

         <i>3.5 <b> Aferramiento (Clingage) </b></i>\n

        <p>Es una pelicula liquida que se adhiere a las paredes internas de un recipiente despues de
        haber sido vaciado.</p>\n

    <p>\n  </p>

          <i>3.6 <b> Lavado con crudo (Crude oil washing (COW)) </b></i>\n

        <p>Ver lavado de tanques.</p>\n

   <p>\n  </p>

         <i>3.7 <b> Calado </b></i>\n

        <p>La profundidad del buque debajo de la línea de agua, medida desde la superficie del agua
        hasta la parte más baja de la quilla del buque.</p> \n

    <p>\n  </p>

        <i>3.8 <b> Agua libre </b></i>\n

        <p>Volumen de agua presente en contenedor que no está en suspensión en el liquido (petroleo)
        contenido</p> \n

    <p>\n  </p>

        <i>3.9 <b> Volumen grueso observado (GOV) </b></i> \n

        <p>Volumen total de todo el petroleo liquido y SW, excluyendo el agua libre (FW), a la
        temperatura y presión observada.</p> \n

    <p>\n  </p>

        <i>3.10 <b> Volumen grueso estandar (GSV) </b></i>\n

        <p>Volumen total de todo el petroleo liquido y SW, excluyendo el agua libre (FW), corregido
            por el factor de corrección de volumen apropiado (Ctl) para la temperatura observada y la
            gravedad API, densidad relativa a una temperatura estandar, tal como 60°F o 15 °C. Si
        aplica, corregir con el factor de correción por presión (Cpl) y factor del medidor.</p>
\n
    <p>\n  </p>

        <i>3.11 <b> Peso grueso estandar (GSW) </b></i> \n

        <p>Peso total de todo el petroleo liquido y SW (si tiene), excluyendo el agua libre (FW),
            y es determinado aplicando el factor de conversión por peso apropiado al volumen grueso
            estandar (GSV).</p>\n

   <p>\n  </p>

        <i>3.12 <b> Volumen indicado </b></i>\n

        <p>El cambio en la lectura del medidor  que ocurre durante un recibo o entrega.</p>\n

   <p>\n  </p>

        <i>3.13 <b> Inertización </b></i>\n

        <p>Procedimiento usado para reducir el contenido de oxigeno del espacio de cargue de una
            embarcación, mediante la introducción de un gas inerte como nitrogeno, dioxido de carbono,
            o una mezcla de gases de combustión procesados.</p> \n

    <p>\n  </p>

        <i>3.14 <b> Medición a fondo (innage) </b></i>\n

        <p>Distancia medida desde la superficie del liquido hasta un plato de medición fijo o
            el fondo del tanque.</p>\n

    <p>\n  </p>

        <i>3.15 <b> Carta de protesta o de discrepancia aparente (LOP) </b></i>\n

        <p>Carta emitida por cualquier participante de una transferencia de custodia citando
            cualquier condición en disputa.</p> \n

    <p>\n  </p>

        <i>3.16 <b> Verificación de llenado de linea </b></i> \n

        <p>Verificación de la condición de llenado de la linea de transferencia de producto entre
            tierra y buque antes y/o despues de la transferencia de custodia.</p> \n

    <p>\n  </p>

        <i>3.17 <b>Escora (List) </b></i> \n

        <p>Inclinación de una embarcación, expresada en grados babor o estribor de su vertical.</p>
\n
<p>\n  </p>

        <i>3.18 <b>Corrección por escora (List correction) </b></i> \n

        <p>Corrección aplicada a una medida observada o volumen observado cuando una embarcación está
            escorada, siempre que el liquido esté en contacto con todos los mamparos en el tanque.
            La correción por escora se debe hacer con referencia a las tablas de correción por escora
            de la embarcación para cada tanque o por calculos matematicos.</p> \n

   <p>\n  </p>

        <i>3.19 <b>Cargue encima (Load on top (LOT)) </b></i>\n

        <p>Se define de dos formas, practica y procedimiento. </p>\n \n

        <p><i>Practica: </i> </p>\n

        <p> Es el acto de mezclar la cantidad abordo (OBQ) con el producto a ser cargado</p>
\n \n
        <p><i>Procedimiento:</i> </p> \n

        <p>Es el proceso de colectar y dejar asentar agua y mezclas aceitosas resultantes del lastre
        y de las operaciones de limieza de tanques (Usualmente en un tanque o varios tanques de slop),
        y subsequentemente cargando encima de los slops y bombeando la mezcla a tierra en el puerto
        de descarga.</p> \n

   <p>\n  </p>

        <i>3.20  <b>Volumen estandar neto (NSV) </b></i> \n

        <p>Volumen total del petroleo liquido, excluyendo SW y agua libre,corregido por el factor de
            corrección de volumen apropiado (Ctl) para la temperatura observada y la gravedad API,
            densidad relativa a una temperatura estandar, tal como 60°F o 15 °C. Si aplica, corregir
            con el factor de correción por presión (Cpl) y factor del medidor. .</p> \n

   <p>\n  </p>

        <i>3.21 <b>Peso estandar neto (NSW) </b></i> \n

        <p>Peso total del petroleo liquido, excluyendo SW y agua libre,y es determinado deduciendo
            el peso de SW del peso estandar grueso (GSW).</p> \n

    <p>\n  </p>

        <i>3.22 <b>Altura de referencia observada </b></i> \n

        <p>Distancia real medida desde el plato de medición o fondo del tanque hasta un punto de
            referencia establecido.</p> \n

  <p>\n  </p>

        <i>3.23 <b>Cantidad abordo (OBQ) </b></i> \n

        <p>Material presente abordo de los tanques de cargue de una embarcación, espacios vacios
            y lineas antes de que la embarcación sea cargada. El OBQ podría incluir cualquier combinación
        de agua, aceite, slops, residuos aceitosos, emulsiones de agua y aceite, y sedimentos.</p>
\n

<p>\n  </p>

        <i>3.24 <b>Altura de referencia </b></i> \n

        <p>Distancia desde el plato de medición o el fondo del tanque hasta una marca o punto de
            referencia establecido.</p> \n \n




        <i>3.25 <b>Punto de referencia </b></i> \n

        <p>Punto desde el cual es determinada la altura de referencia y desde el cual son tomadas las
            mediciones a vacio y fondo.</p> \n \n


        <i>3.26 <b>Remanente abordo </b></i> \n

        <p>Material remanente a bordo de los tanques de cargue de una embarcación, espacios vacios
            y lineas despues de que la embarcación es descargada. El OBQ podría incluir cualquier combinación
            de agua, aceite, slops, residuos aceitosos, emulsiones de agua y aceite, y sedimentos.</p>
\n \n

        <i>3.27 <b>Agua y sedimentos (SW) </b></i> \n

        <p>Material solido no hidrocarburo y agua en suspensión en petroleo liquido. el S&amp;W es medido
        por las tecnicas descritas en API MPMS Ch. 10.1, Ch. 10.2, Ch. 10.3, Ch. 10.4, Ch. 10.5,
            Ch. 10.6, Ch. 10.7, Ch. 10.8, and Ch. 10.9.</p> \n \n


        <i>3.28 <b>Slops </b></i> \n

        <p>Aceite, aceite/agua/sedimento, y emulsiones contenidas en los tanques de slops o tanques
            designados para cargue. La mezcla usualmente resulta del escurrimiento (stripping) de los
            tanques, lavado de tanques, o separación de fases de aguas sucias de lastre.</p> \n \n


        <i>3.29 <b>Medida de pare </b></i> \n

        <p>Determinación previa a la transferencia de un volumen especifico de cargue representado
            por un nivel especifico del tanque, el cual, cuando se alcanza resulta en la finalización
            de la transferencia. Esta determinación puede ser realizada ya sea por el personal de tierra
            o la embarcación.</p> \n \n


        <i>3.30 <b>Lavado de tanques </b></i> \n

        <p>Se divide en los siguientes tipos de actividades: .</p> \n \n

        <p>A) EL lavado con agua involucra el uso de vapor de agua a alta presión para desalojar los
            residuos liquidos aferrados y el sedimento de los mamparos, fondo y las extructuras internas
            de los tanques de las embarcaciones.</p>\n \n
        <p>B) EL lavado con crudo (COW) involucra el uso de vapor del cargamento de crudo a alta
            presión para desalojar los residuos liquidos aferrados y el sedimento de los mamparos,
            fondo y las extructuras internas de los tanques de las embarcaciones durante la operación
            de descarga.</p>\n \n
        <p>C) Otros tipos de lavados de tanques  involucran el uso de vapor de varios agentes a alta
            presión para desalojar los residuos liquidos aferrados y el sedimento de los mamparos,
            fondo y las extructuras internas de los tanques de las embarcaciones.</p> \n \n


        <i>3.31 <b>Volumen total calculado (TCV) </b></i>\n

        <p>Volumen total de todo el petroleo liquido y SW, excluyendo el agua libre (FW), corregido
            por el factor de corrección de volumen apropiado (Ctl) para la temperatura observada y la
            gravedad API, densidad relativa a una temperatura estandar, tal como 60°F o 15 °C. Si
            aplica, corregir con el factor de correción por presión (Cpl) y factor del medidor y toda
            el agua libre medida a la temperatura y presión observada (GSV + FW).</p> \n \n


        <i>3.32 <b>Volumen total observado (TOV) </b></i> \n

        <p>Volumen total medido de todo el petroleo liquido, SW y FW a la termperatura y presión
        observada.</p> \n \n


        <i>3.33 <b>Trimado </b></i> \n

        <p>Condición de una embarcación con referencia a su posición logitudinal en el agua.Es la
            diferencia entre el calado de proa y popa y se expresa "por proa" y "por popa".</p> \n \n


        <i>3.34 <b>Corrección por trim </b></i> \n

        <p>Correcoión aplicada a la medida o volumen observado cuando la embarcación no está en posición
            de trimado 0 (cero, siempre y cuado el liquido esté en contacto con todos los mamparos en
            el tanque. Las correciones por trim se pueden hacer utilizando las tablas de cada tanque
            o por calculos matematicos.</p>\n \n


        <i>3.35 <b>Medida a vacio (Ullage o outage) </b></i> \n

        <p>Distancia medida desde la superficie del liquido hasta un punto de referencia.</p> \n \n


        <i>3.36 <b>Factor de experiencia de la embarcación (VEF) </b></i> \n

        <p>Copilación del historial de las medidas del volumen total calculado(TCV) de la embarcación,
            ajustados por el OBQ o ROB, comparado con las medidas TCV de tierra.</p>\n \n

        <i>3.37 <b>Prueba de lavado de paredes </b></i> \n

        <p>Procedimiento utilizado para lavar ciertas áreas seleccionadas, tales como los mamparos
            interiores, fondos de los tanques y sumideros de drenaje de los tanques de carga, con un
            medio adecuado y el análisis del líquido de lavado para detectar la presencia de
            materiales que puedan contaminar la cargaque será embarcada. (Véase API MPMS, Cap, 17.8).
        </p>\n \n

        <i>3.38 <b>Medición del corte de agua</b></i> \n

        <p>Procedimiento de localización de la interfase agua-aceite con el propósito de determinar
            el volumen de agua libre en un tanque en tierra o en un compartimiento del buque. También
            se utiliza para hacer referencia a la línea de demarcación de la interfase de aceite/agua.
        </p>\n \n

        <i>3.39 <b>Formula de cuña</b></i> \n

        <p>Recurso matemático utilizado para aproximar pequeñas cantidades de carga líquida y sólida
            y agua libre a bordo, antes de cargar y después de descargar, basándose en las dimensiones
            del compartimiento de carga y el asiento del buque. La fórmula de cuña se utilizará sólo
            cuando el líquido no toque todos los mamparos del tanque del buque.
        </p>\n \n

         <i>3.40 <b>Tabla de cuña</b></i> \n

        <p>Tabla precalculada del buque, que se basa en la fórmula de cuña y es muy parecida a las
            tablas de sondeo/aforo de buques comúnmente usadas. Sin embargo, dichas tablas sólo sirven
            para pequeñas cantidades (cantidades a bordo, remanente a bordo) cuando la carga o el
            agua libre no toca todos los mamparos del tanque del buque.
        </p>\n \n

        <i>3.40 <b>Prueba de paño</b></i> \n

        <p>Procedimiento que consiste en frotar con paños blancos absorbentes áreas interiores y
            serpentines de vapor de los tanques del buque, escogidos al azar. Este procedimiento se
            utiliza para probar el revestimiento del tanque por posible contaminación de color.
        </p>\n \n

    </string>

    <string name="advertencia">SANBA está dedicada a dar información netamente operativa y no
    pretende de ninguna manera reemplazar la norma ASTM o API, para información no encontrada aquí o
    detalles más espcificos en algún tema, favor dirigirse al respectivo capitulo de la norma</string>

    <string name="buqueCap17_1_5">

    <p><b>Capitulo 17.1.5: <i>Información general</i></b></p> \n\n


    <p>La medición puede realizarse manualmente o por sistemas automáticos, conforme a procedimientos
apropiados para el tipo de buque, carga y lugar. (Véase API MPMS, Cap. 3 y API MPMS 17.2)\n\n

Todas las partes responsables deberían estar informadas en el caso que alguno de los equipos de
medición, tanques o medidores tenga alguna desviación conocida. La documentación de estas
desviaciones debería estar disponible a todas las partes responsables para su revisión y debe ser usada
en la preparación de la conciliación de volúmenes. Las posibilidades de desviaciones conocidas incluyen
–pero no están limitadas a– agua, nieve, hielo o escombros sobre los tanques de techo flotante. \n\n

Los procedimientos descritos en esta publicación deberán ser ejecutados por personal debidamente
entrenado. Si por alguna razón (por problemas como restricciones de seguridad, ambientales o físicas;
limitaciones gubernamentales; conflictos con acuerdos contractuales o cualquier otro) no se pudieran
realizar los procedimientos, el reporte de inspección debería incluir una explicación detallada y completa
de la situación. El personal de medición es responsable de asegurar el uso del equipo apropiado de
seguridad, medición y muestreo.\n\n

El capitán del buque y/o el representante designado, el personal de supervisión en tierra y el personal de
medición que realice la inspección deberían estar familiarizados con el alcance de los procedimientos de
inspección de carga y conocer los procedimientos de seguridad propios del producto que se transfiere.\n\n

Si durante las operaciones de transferencia de carga debe efectuarse simultáneamente la toma o
descarga de lastre, registrar este hecho y las razones del mismo en el reporte de inspección y comentar
el grado de segregación mantenido durante la operación. \n \n

Se requiere de un estricto control de calidad durante las operaciones de carga, transporte y descarga de
productos de petróleo y químicos. Los buques designados para el transporte de estos productos
deberían cumplir con los criterios de compatibilidad. También deberían ser inspeccionados por limpieza
antes de la carga para evitar la contaminación del embarque (Véase el API MPMS, Cap. 17.8). Si existe
alguna pregunta referente a compatibilidad o contaminación, todas las partes interesadas deberían ser
notificadas y se deberían resolver las dudas antes del inicio de la carga.</p> \n \n

</string>

    <string name="buqueCap17_1_6">

    <p><b>Capitulo 17.1.6: <i>Resumen estándar</i></b></p> \n\n

        <p><b>6.1 General</b></p>\n

        <p>El capitulo 17.1 es un resumen del capitulo 17. Esta sección presenta una breve descripición
        de cada una de las secciones del capitulo 17.</p>\n\n

        <p><b>6.2 Capitulo 17.2 - <i>Medida de carga abordo de buquetanques</i></b></p>\n

        <p>Provee guía y procedimiento para medir, muestrar y calcular la cantidad y calidad de una
            embarcación de manera exacta. Se dicuten los metodos de medición manuales y automaticos.
        La medición de cargas presurizadas y refrigeradas no son discutidas.</p>\n\n

         <p><b>6.3 Capitulo 17.3 - <i>Guia para la identificación de fuentes de agua libre asociadas
         con movimientos de cargas petroleras en el ambito marino </i></b></p>\n

        <p>Provee guia para la identificación de las fuentes de agua libre asociadas movimientos de
            cargas petroleras en el ambito marino. Muestreo basico, pruebas en campo, porcedimientos
        analiticos y otros ejemplos son discutidos. Este procedimiento debería ser considerado cuando
        se detecta agua libre o se sospecha de su precencia en movimientos de cargas petroleras en el
            ambito marino</p>\n\n

        <p><b>6.4 Capitulo 17.4 - <i>Metodos para la cuantificación de pequeños volumenes en embarcaciones
        marinas (OBQ/ROB)</i></b></p>\n

        <p>Proporciona pautas y procedimientos para permitir la medición de pequeñas cantidades de
            carga en embarcaciones marinas, lo que puede requerir tablas especiales de strapping,
            ubicaciones de medición y ajustes. Se incluyen ejemplos de información y cálculo. </p>\n\n

        <p><b>6.5 Capitulo 17.5/EI HM 64 - <i>Pautas para el análisis de carga y la reconciliación
            de las cantidades de carga</i></b></p>\n

        <p>Proporciona pautas y procedimientos para la conciliación de las cantidades de carga
            marítima a lo largo de un viaje. El estándar contiene un ejemplo de Informe de análisis
            de viaje (VAR), que ayuda a identificar la fuente de las diferencias de cantidad
            (ganancias / pérdidas). </p>\n\n

        <p><b>6.6 Capitulo 17.6 - <i>Pautas para determinar el llenado de las tuberías entre
            embarcaciones y tanques de tierra</i></b></p>\n

        <p>Proporciona pautas y procedimientos para determinar la condición de llenado de los sistemas
            de tuberías utilizados para la transferencia de líquido antes y después de que este
            se cargue o descargue de los buques marinos. </p>\n\n

        <p><b>6.7 Capitulo 17.7 - <i>Prácticas recomendadas para desarrollar factores de control de
            barcazas (relación de volumen)</i></b></p>\n

        <p>Proporciona pautas y procedimientos para calcular un factor de control para las barcazas
             cuando no hay un VEF confiable disponible. El factor de control de barcazas permite
            comparaciones de volumen de barcazas a tierra solo para barcazas. Todos los demás
            recipientes deben usar el método VEF que se encuentra en el Capítulo 17.9 de API MPMS. </p>
        \n\n

         <p><b>6.8 Capitulo 17.8 - <i>Pautas para la inspección previa a la carga de tanques de carga
             de embarcaciones marinas</i></b></p>\n

        <p>Proporciona pautas y procedimientos para determinar que los tanques de carga y equipos
            de transferencia estén adecuadamente limpios. Se describen las responsabilidades del
            buque y de tierra. </p>\n\n

         <p><b>6.9 Capitulo 17.9 - <i>Factor de experiencia de embarcaciones (VEF)</i></b></p>\n

        <p>Proporciona pautas y procedimientos para calcular un VEF, orientación para la recopilación
            de datos e instrucciones para cálculos de VEF más complejos. El estándar contiene un
            ejemplo de cálculo VEF. </p>\n\n

        <p><b>6.10 Capitulo 17.10.1/ISO 10976 - <i>Medición de cargas a bordo de transportistas de
            gas marino, Parte 1 - Gas natural licuado</i></b></p>\n

        <p>Proporciona pautas y procedimientos al personal de los buques y tierra para determinar
            las cantidades de cargas de gas natural licuado a bordo de los transportadores de gas
            marino. Incluye métodos recomendados para medir, muestrear, documentar e informar
            cantidades a bordo de estos buques. </p>\n\n

         <p><b>6.11 Capitulo 17.10.1/EI HM 55 - <i>Medición de cargas refrigeradas y / o presurizadas
             a bordo de transportadores de gas marino, Parte 2 - Gases licuados de petróleo y
             químicos</i></b></p>\n

        <p> Proporciona pautas y procedimientos al personal de los buques y tierra para determinar
            las cantidades de cargas de petróleo licuado y gas químico a bordo de transportadores de
            gas refrigerado y presurizado. Incluye métodos recomendados para medir, muestrear,
            documentar e informar cantidades a bordo de estos buques.</p>\n\n

        <p><b>6.12 Capitulo 17.11/EI HM 52 - <i>Medición y muestreo de cargas a bordo de buques
            tanque utilizando equipos cerrados y restringidos</i></b></p>\n

        <p> Proporciona precauciones de seguridad, equipos, pautas, procedimientos y limitaciones
            de los equipos de medición y muestreo cerrados y restringidos.</p>\n\n

        <p><b>6.13 Capitulo 17.12/EI HM 51 - <i>Procedimiento para la inspección de carga química
            líquida a granel por inspectores de carga</i></b></p>\n

        <p> Proporciona pautas y procedimientos de seguridad, carga y descarga marina para la
            transferencia de productos químicos líquidos a granel. Las pautas y procedimientos
            relacionados con el mantenimiento de la calidad química se describen específicamente.</p>
        \n\n
</string>

    <string name="buqueCap17_1_7">
        <p><b>7. Resumen de la operación</b></p>\n\n

        <p><b>7.1 General</b></p>\n\n

        <P>Antes de que comiencen las operaciones, se deben realizar una o más reuniones entre los
            inspectores de carga, los representantes de los buques y el personal de operaciones en
            tierra que participan en la operación de transferencia de carga. En estas reuniones, se
            identifican personas operativas clave, se definen las responsabilidades, se identifican
            los riesgos de seguridad, se organizan los procedimientos de comunicación y todos los
            interesados ​​revisan los procedimientos y planes de transferencia para garantizar una
            comprensión completa de todas las actividades.</P>\n\n

         <p><b>7.2 Reunión clave</b></p>\n\n

        <P>Los siguientes puntos deben discutirse en la reunión clave.\n\n
  <b>Puerto de cargue:</b>
            — Se informará a todas las partes sobre los procedimientos de seguridad locales, los
            procedimientos de seguridad de los buques, los EPP requeridos, y peligros asociados con
            la carga.\n\n

            — Todas las partes deben acordar la cantidad y las especificaciones de calidad de la
            carga (consulte certificado de opciones de cantidad, Anexo A).\n\n


            —Se debe llegar a un acuerdo sobre si el personal de tierra o del barco terminará la
            carga.\n\n

            - Si corresponde, el representante del barco debe confirmar la capacidad del barco
            para calentar la carga según las instrucciones.\n\n

            - Consulte con el representante del barco para obtener informes de cualquier evento
            inusual que pueda haber ocurrido durante el paso por el mar o en el puerto anterior y
            que pueda requerir una vigilancia especial durante la carga.\n\n

            - Consulte con el personal de tierra para acordar los procedimientos para manejar
            cualquier condición especial que exista en tierra que pueda afectar negativamente
            la actividad de carga o las mediciones.\n\n

            - Se debe llegar a un acuerdo sobre el método que se utilizará para determinar la
            plenitud de línea y la tolerancia acordada (ver API MPMS Ch. 17.6).\n\n

            - Determine qué tanques se cargarán, la capacidad de los tanques, el estado de las
            líneas, la naturaleza de las últimas tres cargas del buque y el método de limpieza de
            los tanques de carga (ver API MPMS Ch. 17.8).\n\n

            - Si se requieren muestras de "primer pie", se debe tomar una decisión sobre los tanques
            que se utilizarán para dichas muestras y la cantidad de carga que se cargará para el
            muestreo.\n\n

            - Emitir LOP a cualquier parte que no cumpla con los procedimientos recomendados.Se debe
            utilizar la Lista de verificación de inspección (ver Anexo A) o un documento similar.
            En embarcaciones multigrado, puede ser necesario cargar los tanques de la embarcación en
            un cierto orden para evitar la contaminación y cumplir con los requisitos operativos de
            la embarcación. Esto debe discutirse y el orden por grado y / o producto debe acordarse
            antes de que comiencen las operaciones de carga.\n\n

            <b>Precaución: la contaminación del producto puede dar lugar a una condición insegura
                para el terminal y / o la embarcación.</b>\n\n

            Si se mezcla a bordo del recipiente, es fundamental que todos los volúmenes cargados
            sean consistentes con la mezcla manual proporcional antes de la carga. Si el material
            contenido en las lineas de tierra se va a cargar como parte de la mezcla, se debe tomar
            y analizar una muestra de línea.\n\n

            Para ayudar a mezclar, el componente más pesado puede cargarse primero, seguido de los
            componentes más ligeros. El volumen puede medirse después de cargar cada componente. El
            contenido de las lineas de tierra, la carga anterior del barco y cualquier OBQ deben
            tenerse en cuenta para su efecto en la operación de mezcla. Las mezclas pueden requerir
            un ajuste para mantener las especificaciones de mezcla mutuamente acordadas.\n\n

            NOTA Debido a la mezcla incompleta, las limitaciones de muestreo y otras restricciones
            operativas, las muestras de los tanques de la embarcación pueden no ser representativas
            de las mezclas manuales proporcionales analizadas en el puerto de carga.\n\n

            <b>Puerto de descarga</b>\n\n


            - Se informará a todas las partes acerca de los procedimientos locales de seguridad,
            los procedimientos de seguridad de los buques, los EPP requeridos y los riesgos asociados
            con la carga.\n\n

            - Todas las partes deben acordar la cantidad y las especificaciones de calidad de la
            carga.\n\n

            - Se debe llegar a un acuerdo sobre si el personal de tierra o del barco terminará la
            descarga.\n\n

            - Si corresponde, el representante del barco debe confirmar la capacidad del barco para
            calentar la carga según las instrucciones.\n\n

            - Consulte con el representante de la embarcación para obtener informes de cualquier
            evento inusual que pueda haber ocurrido durante el paso por el mar o en el puerto
            anterior y que pueda requerir una vigilancia especial durante la descarga.\n\n

            - Consulte con el personal de tierra para asegurarse de que no existan condiciones
            especiales en la costa que puedan afectar negativamente la actividad de descarga o las
            mediciones.\n\n

            - Se debe llegar a un acuerdo sobre el método que se utilizará para determinar el llenado
            de línea y la tolerancia acordada, si corresponde (ver API MPMS Ch. 17.6).\n\n

            - Determine qué tanques de tierra recibirán carga, la capacidad de los tanques de tierra
            y la condición de las líneas de tierra.\n\n

            - Emitir LOP a cualquier parte que no cumpla con los procedimientos recomendados.\n\n

            Se debe utilizar la Lista de verificación de inspección (ver Anexo A) o un documento
            similar.\n\n
        </P>
    </string>

    <string name="buqueCap17_1_8">
        <p><b>8. Comunicación y operación Buque/Tierra</b>\n\n

            Se debe organizar un medio confiable de comunicación entre tierra y buques.
            El personal de la embarcación, tierra o medición que observe un evento durante cualquier
            etapa de la transferencia que pueda afectar eventos posteriores debe notificarlo de
            inmediato a todo el personal clave para que se puedan tomar medidas oportunas. Registre
            estos eventos en el informe de inspección.\n\n

            Cuando se transfiera más de un producto y / o grado de producto, se mantendrá una estrecha
            comunicación entre el personal en tierra y en el barco para evitar la contaminación y el
            material fuera de especificación. Esto es de especial importancia cuando se cambia de un
            producto y / o grado a otro.\n\n

            Si ocurre algún evento que pueda afectar los procedimientos posteriores en cualquier etapa
            de la operación de transferencia de carga, todo el personal clave involucrado debe ser
            notificado de inmediato para que se puedan tomar las medidas oportunas necesarias.
            Cualquier acción o negativa a actuar que no esté de acuerdo con los procedimientos API o
            acuerdos contractuales previos específicos se informará a las partes interesadas y puede
            documentarse mediante la emisión de una LOP.\n\n

        </p>

    </string>

    <string name="buqueCap17_1_9">
        <p><b>9 Inspección y muestreo de embarcaciones</b>\n\n

            <b>9.1 Inspección de buque</b>\n\n

            <b>9.1.1 Calado, trimado y escora</b>\n\n

            Registre el calado, trimado y escora tanto en babor como en estribor. Verifique visualmente
            el calado de la embarcación cuando sea posible. Cuando las embarcaciones no tienen tablas
            de corrección por trimado o escora, consulte API MPMS Ch. 12.1.1. La condición preferida
            de la embarcación es estar en quilla totalmente horizontal (Even Keel) (es decir, con
            trimado y escora cero), lo que elimina la necesidad de aplicar cualquier corrección de
            trimado o escota a las lecturas de las medidas.\n\n

            <b>9.1.2 Medidas del buque</b>\n\n

            Tome las mediciones, cortes de agua y temperaturas en todos los compartimentos de carga
            en el punto de referencia indicado en las tablas de capacidad de la embarcación. Las tablas
            de capacidad de los buques deben estar certificadas por el constructor naval, la sociedad
            de clasificación, la compañía de inspección independiente u otro tercero competente
            aprobado para la precisión del uso a bordo del buque particular para el que se emiten.
            El informe debe indicar si las mediciones fueron manuales o automáticas, si los tanques
            del buque se inertizaron durante la medición y si se utilizó equipo manual (abierto)
            o cerrado / restringido (ver API MPMS 17.11).\n\n

            Inspeccione la presencia de carga en espacios de carga no designados, tanques de lastre,
            cofres y espacios vacíos. Si se encuentra carga, mídala de la misma manera que el petróleo
            en los compartimentos de carga (consulte API MPMS Ch. 17.2) y notifique a todas las
            partes interesadas. \n\n

            Las alturas de observadas deben registrarse y compararse con las alturas de referencia.
            Investigue y reporte cualquier discrepancia. La ubicación del punto de referencia de
            medición debe anotarse en el informe de inspección.\n\n

            Las mediciones de las embarcaciones tomadas a través de tuberías verticales no ranuradas
            son inexactas y no se utilizarán para fines de transferencia de custodia. Se pueden
            necesitar mediciones adicionales desde otros lugares cuando existe esta condición.
            Tenga en cuenta en el informe la existencia de esta condición y notifique a todas las
            partes interesadas.\n\n

            En el caso de materiales pesados viscosos, el aire y / o los gases inertes pueden quedar
            atrapados en el producto. Se debe permitir un tiempo de asentamiento apropiado, si es
            posible.\n\n

            En operaciones que involucran aligeramiento (lightering), ambas embarcaciones deben
            medirse antes y después del aligeramiento.\n\n

            Las mediciones de la embarcación no deben tomarse durante las operaciones de toma de
            combustible.\n\n

            <b>9.1.3 Carga encima</b>\n\n

            Si se sigue un procedimiento de carga encima (Load on top), se debe completar un registro
            de monitoreo de carga encima (ver Anexo A).\n\n

            <b>9.1.4 Lineas y tanques de la embarcación</b>\n\n

            Todos los tanques de los buques, incluidos los de carga, lastre y cofres, deben
            inspeccionarse antes y después de la operación de transferencia de carga.\n\n

            Antes de medir OBQ / ROB, se debe determinar la condición de las líneas de la embarcación.
            El inspector puede solicitar que se vacíen las líneas de la embarcación y se abran las
            válvulas. Se debe tener precaución en cargas multigrado para evitar mezclar el contenido
            de la línea de diferentes productos. Mida la cantidad de carga o agua de lastre drenada
            en el tanque y muestree, si es posible. Registre la capacidad de las líneas que fueron
            drenadas. Reporte la transferencia de cualquier remanente de la sala de máquinas u otro
            líquido en los tanques de carga o de decantación (Slops).\n\n

            Si la carga anterior presenta un problema de seguridad o contaminación, todas las líneas
            y bombas deben limpiarse a fondo y drenarse. Observe en el informe de inspección cómo se
            realizó la limpieza y el drenaje.\n\n

            Cuando se inspecciona la aceptabilidad del tanque antes de la carga, la inspección del
            tanque debe realizarse de acuerdo con API MPMS Ch. 17.8.\n\n

           <b>9.1.5 Medición de carga abordo (O.B.Q.)</b>\n\n

           Obtenga y registre alturas de referencia de las tablas de calibración antes de tomar las
           medicones de apertura y cortes de agua. Registre las alturas de referencia observadas;
            investigar e informar cualquier discrepancia entre las alturas de referencia oficial y
            las alturas de referencia observadas. Determine la cantidad y la naturaleza de cualquier
            material a bordo (OBQ) antes de la carga, incluida toda la carga en tránsito y el material
            en espacios de carga no designados (consulte API MPMS Cap. 17.4). Describa e informe el
            OBQ y el FW (consulte 9.2.6 para tanques de decantación).\n\n

            <b>9.1.6 Medición de remanentes abordo (R.O.B.)</b>\n\n

          Después de la descarga, verifique el estado de las líneas de carga; Si las líneas de carga
          no se drenan, la cantidad de carga en las líneas debe contabilizarse como ROB. Determine la
          cantidad y la naturaleza de cualquier material ROB. Incluya carga en tránsito que no se
          descargó y material en espacios de carga no designados (consulte API MPMS Cap. 17.4 y
          Cap. 17.11). Describa el material que se encuentra en el fondo de los tanques como material
          líquido, material no líquido o FW. Si la inspección, la medición y el muestreo del fondo
          revelan que cualquier carga permanece a bordo, las partes interesadas deben determinar si
          se deben realizar más intentos para bombear las cantidades restantes a tierra. Si esto no
          se hace, informe los motivos. Se debe emitir una LOP si corresponde.\n\n

             <b>9.1.7 Calculos de volumenes de ROB/OBQ</b>\n\n

          El informe OBQ / ROB se debe completar antes de cargar o después de descargar. Determine
            el OBQ / ROB como se especifica en API MPMS Ch. 17.4 Midiendo el OBQ / ROB en varios
            puntos en el compartimento de una embarcación, es muy útil para establecer si el material
            se distribuye o no uniformemente en el fondo del tanque. Cuando se encuentran disponibles
            múltiples puntos de medición en un compartimento, se deben tomar y registrar indicadore
            s manuales de cada punto de medición.\n\n

            a) Para material líquido y agua, use correcciones de calado y escora si el líquido está
            en contacto con todos los mamparos en el compartimento y la embarcación no está en una
            quilla totalmente horizontal (Even Keel). Use una fórmula de cuña si el líquido no toca
            todos los mamparos de los compartimientos del recipiente.\n\n

            b) Para material no líquido, se recomienda la medición multipunto para determinar si
            existe una condición de cuña. Si el material medido no es una cuña, se debe usar el
            promedio de las lecturas múltiples para la determinación del volumen. Sin embargo, si
            solo hay un punto de medición disponible, se supondrá que el material se distribuye
            uniformemente sobre el fondo del tanque.\n\n

            Para obtener información adicional, consulte API MPMS Ch. 17.4\n\n

            NOTA <i>Todos los compartimentos en los que no se va a cargar encima que vienen cargados
            del puerto de carga, deben medirse para determinar si algún volumen ha cambiado. Estas
            mediciones deben informarse y no deben incluirse en la determinación de ROB. Si hay un
            cambio en estos volúmenes, determine la razón y, si es necesario, notifique a todas las
                partes interesadas de inmediato. </i>\n\n

            <b>9.1.8 Toma de temperaturas de pequeños volumenes (ROB/OBQ)</b>\n\n

          Las temperaturas se obtendrán, registrarán y utilizarán para la corrección del volumen de
            carga siempre que la profundidad del material y la naturaleza del material lo permitan.
            Si no se puede medir la temperatura, el volumen bruto observado (GOV) se informará como
            GSV. \n\n

            Las mediciones de temperatura se obtendrán de acuerdo con API MPMS Ch. 7, cap. 17.2, cap.
            17.11, y el cap. 17.12.\n\n

            <b>9.1.9 Muestreo de pequeños volumenes (ROB/OBQ)</b>\n\n

          Cuando se puede acceder al OBQ / ROB, se deben obtener muestras de todos los compartimentos
            que contengan volumen de líquido. También se debe intentar muestrear volúmenes no líquidos.
            Las muestras tomadas deben estar en cantidad suficiente para permitir cualquier análisis
            requerido. Las muestras se tomarán de acuerdo con API MPMS Ch. 8.1, cap. 8.2, cap. 8.3,
            y el cap. 8.4.\n\n

            <b>9.1.10 Medición de agua libre</b>\n\n

          Mida el FW durante el transcurso de la medición de cada compartimento. Registre el tipo /
            marca de pasta (s) de búsqueda de agua o dispositivo utilizado para determinar la interfaz
            aceite / agua. Registre la interfaz y cualquier emulsión de aceite que se detecte. Se
            tomarán muestras de FW cuando sea posible (ver API MPMS Ch. 3.1A y 17.3).\n\n

            Es posible que para los productos con densidades más pesadas que el agua tenga tomarse el
            corte de agua encima del producto. Si resulta imposible tomar una medida de corte de agua,
            entonces se deben tomar medidas de muestreo alternativas (ver API MPMS Ch. 3.1A).\n\n

            Cuando se detecta FW en productos cuyas especificaciones son sensibles a la presencia de
            FW, se debe emitir una LOP al buque a cuenta de esta situación y se debe notificar a todas
            las partes interesadas de inmediato.\n\n

            <b>9.1.11 Temperaturas de buque</b>\n\n

         Se deben tomar temperaturas individuales en cada compartimiento de la embarcación, deben
            tomarse simultáneamente con la medición de nivel. Se pueden requerir temperaturas de uno
            o varios niveles como se describe en API MPMS Ch. 7, cap. 17.2, o Ch. 17.11, según
            corresponda. Las medidas deben promediarse para determinar la temperatura de cada
            compartimento. El dispositivo de medición de temperatura debe tener un rango de precisión
            calibrado que cumpla con el rango de temperatura deseado del material a verificar.\n\n

            NOTA <i>Las temperaturas tomadas en o cerca de elementos calefactores pueden distorsionar
                los perfiles de temperatura</i>.\n\n

             <b>9.2 Muestreo de buque</b>\n\n

            <b>9.2.1 General</b>\n\n

            .\n\n





        </p>\n\n

    </string>
    <string name="resultado_correcion_por_techo">Resultado Correcion por techo</string>
    <string name="calcular_correci_n_por_techo">Calcular correción por techo</string>
    <string name="resultado_gov">Resultado GOV</string>
    <string name="calcular_gov">Calcular GOV</string>
    <string name="temperatura_del_liquido">Temperatura del liquido</string>
    <string name="temp_ambiente">Temp. Ambiente</string>
    <string name="temp_ref_lamina">Temp. Ref. Lamina</string>
    <string name="calcular_ctsh">Calcular CTSH</string>
    <string name="resultado_ctsh">Resultado CTSH</string>
    <string name="enchaquetado">Enchaquetado?</string>
    <string name="ingrese_api_a_60_f">Ingrese API a 60°F</string>
    <string name="resultado_vcf">Resultado VCF</string>
    <string name="calcular_vcf">Calcular VCF</string>
    <string name="temp_liq_f">Temp. Liq. °F</string>
    <string name="temp_amb_f">Temp. Amb. °F</string>
    <string name="temp_ref_lam_f">Temp. Ref. Lam. °F</string>
    <string name="ingrese_tov_en_bbls">Ingrese TOV en Bbls</string>
    <string name="ingrese_fw_en_bbls">Ingrese FW en Bbls</string>
    <string name="calcular_gsv">Calcular GSV</string>
    <string name="pick_time">Selecione fecha</string>
    <string name="fecha">Fecha</string>
    <string name="hora">Hora</string>
    <string name="enviar_update">Enviar Update</string>
    <string name="tl_buque">TL Buque</string>
    <string name="consultar">Consultar</string>
    <string name="nombre_buque">Nombre buque</string>
    <string name="producto">Producto</string>
    <string name="operaci_n">Operación</string>
    <string name="operacion">Operación:</string>

    <string-array name="operacion_array">
        <item>CARGUE</item>
        <item>DESCARGUE</item>

    </string-array>

</resources>
